[黃色電影圈] 新上畫港產片討論區(5) (叔叔/金都/幻愛）

繼續討論

建立黃色電影圈好難
幕前可能好多後生演員都唔敢發聲
但電影好多後生做幕後都係黃

我希望可以多啲香港人畀錢入場支持下香港電影
唔好衰畀藍絲電影老闆

佢哋多年嚟一味奶共
掌控住香港電影太多年！
搞到港產片個朵臭哂！

有高汁港產片一定要入場支持！
畀投資者知道純港資電影有市場！
亦都要踢走奶共演員
帶起一班新血

本人極力推介以下非奶共港產片：

《叔‧叔》 現已上映中！

詳見：

《金都》

詳見：

《幻愛》

詳見：

《夜香·鴛鴦·深水埗》

詳見：

一齊光復港產片！

睇咗叔叔
想睇金都

叔叔幾好睇 好自然

推

想問下。呢幾套戲點樣黃？

金都係咪有陳小娟客串

邊度？

lm

岑珈其叫朱栢康話有客睇住唔好掛住睇電話個到
太快睇唔清楚

幻愛

啱啱睇完叔叔
可以睇到成世都入唔到嘅gay場
雖然兩個阿叔搞埋畫面係麻麻 不過到最後睇到好sad
個ending處理得好好

港產好片希望有多d人入場睇

有呀 小野creamy影婚相果part

琴晚睇左叔叔 幾好睇

睇左叔叔金都
叔叔好睇啲，好自然，同埋幾特別。好耐之後你都會記得套戲。金都就平淡左啲，不過都好睇，算係表達到個主題，同埋stephy做得幾好，朱柏康有驚喜。

希望香港人一齊捍衛自己嘅文化 以自己文化為榮

不停叫frd睇依幾套

捍毛咩
叔叔而家先收得200萬
以後香港都唔知仲有冇LGBT片

就係而家情況唔好先更加要做
雖然聽落好行好天真 但係連我哋呢啲會睇會支持嘅都灰心唔睇嘅咁港產片咪更加冇出路
總之大家加油啦 前人唔珍惜唔重視香港文化咪由我哋做返起 遲醒總好過唔醒

好期待今年會上的濁水漂流
有鎮宇謝君豪

如果手捲煙又係今年上，出年男配就到謝君豪大戰袁富華

推介到畀人覺得煩膠

我又何嘗唔係
咁咪唯有隔一排再推介或者用其他方法甚至介紹其他佢有興趣嘅本土嘢畀佢哋 再一步步導佢去睇港產片 始終每個人鍾意嘅嘢唔同 對同一件事嘅理解又唔同 總唔能夠一步就令所有人都接受同鍾意

值得所有人一睇嘅好戲 尤其係果啲恐同嘅人
可以感受到同性戀係社會嘅壓力同悲哀

睇晒3套
覺得金都最正
睇完會對婚姻同自由有好多反思

以我個人感受黎講
幻愛>金都>叔叔

但係全部都係好高質的戲

我排幻愛>叔叔>金都

好多香港男仔唔夠女仔成熟

恐唔恐同都啱睇
呢套已經冇特別講到好壓抑

要對本身有留意下本土嘢先會推到

普遍港豬係好難

其實就算係60 歲異性戀既性愛場面都有啲難接受
我覺得叔叔導演多少係想加啲獵奇爆點落去
btw覺得成套戲最好戲係佢老婆
嗰種深情，同比深情更深，害怕老年失去配偶既恐懼眼神

3套都睇哂！但每次去個場都唔full - 真係覺得好可惜呀
岩岩星期六睇完叔叔，無一啲好矯情嘅對白，亦都無好激好爆嘅高潮位，但係會令你睇完患得患失，好平淡但好細膩，無多餘嘅對白但完美地帶出個種無奈。

三套戲都好地道💛💛

係！我帶左我娘去睇（佢不嬲都好傳統個種）初頭驚佢頂唔緊，上次睇翠絲，佢都唔係好得
但今次出奇啲易接受
好感受個種要匿埋去做佢地自己

咁一步步導佢留意本土先啦 有啲嘢急唔嚟

呢啲死gay佬核突片真係cctvb播都唔睇
死gay佬本身就應該比人歧視

港產片未落真係唔多唔少拍埋啲懶毒特既嘔心提材
唔係傷春悲秋就係呢啲提材

富貴逼人系列個啲明抽共狗既大眾笑片又唔拍返

你老母多得你唔少比你夾硬迫食屎，自己嘆咪算咁對自己老母

暫時淨係睇咗叔叔 有驚喜

遲吓睇埋金都、幻愛先

啱所以肯係香港拍呢個題材 有人肯接已經好勁

三套都睇過，可以保證三套都值得睇。

btw，黃色電影圈要靠一班新演員黎撐起，所以我地開左個channel黎介紹：

討論post：
我地開左個專講本地新演員嘅channel（2）之今次講佢

個人覺得獵奇過頭

對比外國好小兒科

試舉例說明之
定你揾嗰啲咩十大禁片黎比

完全唔覺獵奇，導演拍得相當克制
唔使搵十大禁片嚟比，近年LGBT電影如Blue Is the Warmest Colour, Staying Vertical, 下女誘罪等尺度大好多

唔好話呢類，香港就係拍情欲既都係過份克制

高先精選──六月 (節錄港產片部分)
地點: 香港藝術中心古天樂電影院

放映時間表
24/6 (三) 8pm 幻愛（優先場）*
25/6 (四) 8pm 自由行*
27/6 (六) 3pm 叔．叔*
28/6 (日) 8:30pm 金都*
29/6 (一) 8pm 淪落人
*設映後談
====
強烈推介大家去睇自由行

幫推

黃百鳴出品新戲《焚身》開鏡
似乎係純本地製作

導演：劉偉恒 （王家欣、某日某月)
主演：鄭嘉穎, 朱晨麗, Dada, 羅蘭姐

捧吓肥仔同恒隊長場

歐文傑開post屌鳩三寶其中一套

點屌？去佢fb睇唔見

食偽黃店

歐大導已經痴咗線

痴線佬
不過係咪合拍片香港crew都係黃多㗎啦唔計啲廢老

[花生] 舒琪啱啱cm唔認佢做學生

嘩咁爆

洗唔洗咁太嚴重

Lm

劇本早幾年過咗大陸廣電審批
之後有年春茗仲話搵蔡少芬做導演

睇嚟都係古宅級數
睇下恒仔救唔救到

我又唔係好見套戲本身/宣傳有消費本土....

吓蔡少芬導演

古宅

都唔知點賺錢

歐乜都屌的

保險界女長人

忽上腦
除咗呢度都唔見有人話呢套戲係黃
最多話係貼地

應該都係賣埠

我知嗰套係so called 網大

但回到本咩

黃生從來都係計掂數先開戲
加上Dada同鄭嘉穎都係簽咗約
所以成本其實真係好低

推，支持本土電影

分分鐘成本最貴嘅係morning朱

商業奇才，不論立場，黃生都值得香港電影人學習

人地套金都好睇過佢套非同凡響多多聲

睇左「死因無可疑」
幾好睇
可惜有一識字就睇文匯大公報既湯怡

英皇出品架嘛

我又鍾意非同凡響多啲

睇《金都》嗰陣都預期有觀眾會反感呢套戲無矮化個支那人，
但如果將個支那人角色符號化都會覺得有弦外之音，
《非同凡響》一樣有個心地好嘅新移民學生妹角色，
可以隱喻做香港人口清洗，又可以當係導演有心討好新移民啫，
詮釋可以人人唔同，但我真係覺得《金都》導演無維穩意思，
只係劇本邏輯先於意識形態取向，而偽黃呢個指控都幾無辜

睇咗金都
唔錯
不過都係鍾意幻愛多啲

我自己咁排三寶
幻愛>金都>叔叔

啱啱睇完金都
屌，點解會返支那尋找自由？

落葉殺人事件 25/6 上映
★釜山國際電影節 全球首映★
★大阪亞洲電影節 JAPAN CUTS Award★
★香港亞洲電影節 特別推介★
★香港獨立電影節 國際戰線★
★南方影展 南方觀摩嚴選★

導演、編劇｜《#三夜四天五點鐘》導演 #三澤拓哉
監製｜《#十年》－#冬蟬 導演 #黃飛鵬、#三澤拓哉
演出｜#守屋光治、#中崎敏、#森優作、#永嶋柊吾、#堀夏子、#小篠惠奈、#盧鎮業

✏️故事大綱

「我記得⋯但我認為你不會相信。」

故事發生在日本最古老的海邊小鎮大磯。和也（森優作）是四人小團體的首領，並經常欺凌同輩。他與其餘三個同伴 —— 知樹（中崎敏）、俊（守屋光治）及英太（永嶋柊吾）於畢業後就一直一起在和也叔叔的建築公司工作。某天，和也的叔叔突然倒斃在自家後院，眾人亦因而發現叔叔秘密娶了一個神秘女子。同時，和也患有腦退化的祖母又突然失蹤⋯一系列懸而未決的謎團逐步揭示四人之間的秘密與糾葛。

🎬預告片

新晉嘅電影製作公司「兔角影像」，籌備中作品包括黃飛鵬新作《低等生物》，期待

睇咗叔叔幾好可以了解下老同志世界

十年入面我最唔鐘意冬蟬，感覺曲高和寡

+1
我覺得呢part好悶
可能我睇唔明

睇完金都 好好睇

金都終於過二百萬喇！！！！！！！

唉 埋單400萬都未必過到

群星抗疫片《總是有愛在身邊》應該暑假上

成班藍絲做主角
到時戲院一定谷到行
眾星雲集
一定輕鬆三千萬

唔係曲高和寡，只係太「矯情」，中二病feel

其實佢都係要返香港啦
唔係張枱買黎做咩

集氣

原來衛詩雅《熟女愛漫遊》已經上畫
仲有李任燊

但poster 太核突 貼劇照算

見到都唔撚開胃

幻愛同名主題曲

終於睇晒三寶
但完全排唔到次序，三套嘢太唔同

係幾難排下
我自己咁排
幻愛>金都>叔叔

一年內有呢三齣戲真係好正

《熟女愛漫遊》真係災難
未試過入場睇咁垃圾既戲

唔算太災難嘅 要調整心態
當睇少女愛情漫畫咁樣

搵個三字頭既衛詩雅做呢啲角色
仲要一大堆普通話

套戲本身主打做大陸網絡電影

反而之前套《地下拳》劇情都正正常常
係衰配音

咁都叫正常
盧惠光忽然激戰上身
兩套真心都唔得 但未去到災難嘅地步

睇左死因無可疑
黃秋生真係好好戲

邊幾套好, 邊幾套唔好？

agger 林嘉欣都做得好好
冇諗過咁有火花
睇得出2個好用心鑽研個角色性格同設定

求手足幫推.

《幻愛》導演: 「香港示威者」已回答了我在<自焚者>提出的問題, 令我非常動容,.

濁水漂流，震乳個角色又露宿者又吸毒，影帝想輸都難

邊到有得睇

簡介

死因無可疑同金都 大家推介邊套多啲?

梗係金都

金都 for sure

thx 2位巴打搵日去睇

電影《叔·叔》題材唔錯，導演有關錦鵬嘅影子，我睇到結尾先知感謝關錦鵬，我就知道其實《叔·叔》似《藍宇》，一個幾鐘嘅電影長度唔算悶，你鍾意睇比較慢嘅電影，就會鍾意睇佢，如果鍾意睇商業片就唔好入場。

金都做到話題

當入邊無政治隱喻 會睇得舒服d

三寶差幻愛未睇 我排叔叔>金都
可能我鍾意叔叔個節奏多啲 即使佢真係好沉重
沉重到未必會再睇多次 金都就比較輕鬆
而且stephy好靚 有機會再入戲院睇

睇完金都
再聽多次首歌
個感覺唔同左

誰用幸福 換取自由

我覺得用隱喻角度都冇問題，但唔好落入支國角色就要踩

我就當金都無政治隱喻，因為導演在金馬獎影展放映時出聲明否認咗

睇左落葉，覺得好一般，個份學生習作feel好重，演員之間無交流，呢D港日合作其實有D辛苦，上網睇篇文話兩地既crew都各有各做

況且無人標明套戲有立場 強加罪名對所有人都唔公平 純粹睇你點睇

藝術解讀從來就有開放性

無限上綱無意思

想講下幻愛

最後其實呢期上緊畫既仲有戲棚
都係高先發行
大家不妨考慮下

好似好爆都想睇

7月中安樂同大部分戲院一定大力宣傳屍殺半島
擔心幻愛唔夠抽

請各位手足幫推.

《幻愛》導演: 為「香港示威者」平反. 香港人抗爭意志強大.

唔夠人推
求手足幫忙

頁面中既youtube訪問片都無咩人理
求幫推

唔駛推了
個post咁撚耐都無人理，之後就算點推都無人理，廢撚左

覺得自己好撚失敗，浪費周導演咁精彩既speech

唯有求手足係時事台另行開新post貼呢條片，我會幫推

手足去時事台開新post貼呢條片
(主題要跟抗爭有關, 吸引留意)

支持下獨立電影

幻愛出小說，睇怕只能在書局仔買到

睇哂幻愛 叔叔 金都
劉俊謙演技好正

有冇人知叔叔佢兩個喺海邊比十字架個位喺邊

原來今晚係幻愛首映禮
十年導演全部出席撐場

北角？

貼左

《十年》全體導演 支持《幻愛》

71後1日 《幻愛》正式上映

死因無可疑ok喎

去咗 但搵唔到

求手足幫推.

黃色經濟圈告急! 《幻愛》開畫票房慘淡.

開左新post, 請手足幫推.

杜汶澤: 請求手足睇《幻愛》. 套片既導演拍過《十年》(自焚者)

唔知點解明明覺得《叔叔》好睇啲，但睇完《幻愛》就即刻想再睇多次

我都係
好想再細心睇多次兩位主角的演技

推返上嚟
票房gogogo

如果睇完幻愛覺得好睇
不如睇埋叔叔同金都 都係好嘢嚟

幻愛係星期六單日票房冠軍
蔡cc在IG講的

睇哂三套(包埋死因就四套)
個人排名係 幻愛>叔叔>金都>>>死因
雖然我排叔叔後過幻愛 但其實我都非常鍾意同欣賞叔叔 只係個人認為喺配樂同剪接上幻愛略勝一籌 同埋私心鍾意幻愛兩個主角 所以先排幻愛高少少 不過總括而言高先三寶全部都係非常之高質嘅港產片 絕對係值得一再入場支持之作大家請繼續支持本土電影同埋本土文化
btw 啱啱睇番票根先發現金都竟然都係IIb

有咩藍戲院唔入得

CinemaCity

金都有粗口

收咗350萬喇

我係冇諗過咁濕碎都IIb

大家好，我地係一個專介紹同推廣本地演員同港產片嘅Youtube channel，目標當然就係推廣本地文化，增強香港軟實力。

而我地今次新介紹嘅演員當然就係佢——蔡思韵Cecilia

其實網絡世界都係跟風為主，如果呢D同幻愛有關嘅片數據靚嘅話自然就會有中港台嘅youtuber跟做。咁對《幻愛》之後係台灣嘅票房都會有幫助

所以希望各位Ching可以幫手click下，順手CLS：
C: comment
L: like
S: share

終於有新片 聽日睇

順便推推，金都有映後分享會

stephy終於出現

睇咗幻愛 金都 死因無可疑
金都>死因無可疑>幻愛

ps 唔識評論電影 只係純粹睇完嘅感覺

我最初覺得三寶入面票房最好個套會係金都

買錯飛想打個8折放飛

有冇人有興趣今晚睇金都
UA 旺角MOKO 21:40 有兩張飛

應該會係幻愛
呢個禮拜既宣傳太勁

最勁係好多宣傳都係口碑帶動
今日單日票房都過百萬

嚴格黎講, 幻愛唔係靠宣傳, 係靠口碑

幻愛半年前已經做宣傳, 但首天票房低開15萬, 後來先靠口碑反彈

你其實唔係完全無道理

金都單日開畫票房最高, 證明金都係題材與宣傳上最到位
(幻愛票房走勢完全係反傳統)

鄧麗欣大部分時間都只係一條9hae唔知自己想點嘅老mk 走佬買張枱就改變咗，認真咩

以為金都會收到1000萬

令我諗起冥通銀行大劫案

可能我講得唔夠清楚 現時市面上好多唔同媒體嘅宣傳 都係基於電影口碑帶動

老實講高先三寶入面 幻愛最初揼嘅資源唔多
金都至少都有個金都廣告板

唔係有極強口碑
幻愛好快就沉咗底

開畫之後黃色經濟圈告急都幫好多
連我六十歲嘅阿姨都去支持

我都以為係
類似題材嘅29+1都千幾萬

女性題材嘅戲向來冇票房保證

29+1 過千萬主要有兩個原因
首先佢係IP電影 舞台劇原型多次載譽重演
為電影版打好觀眾基礎

另外當年蕭生公司會出大量換票證谷票房

幻愛應該未報過金馬，期待劉謙拎新人獎

想問3寶暫時票房幾多

唔知點解 我覺得劉謙直情應該要攞男像男主 演得真心好好

台灣果邊唔係收得OK

400萬，550萬，700萬？

全台票房:80萬台幣

我見好有誠意配埋台語
會唔會都係偏香港文化同中港問題
台灣果邊未必岩口味
以我所知台灣果面30歲既問題冇咁嚴重

台灣咪又係葉問古天樂先收得
淪落人台灣票房都係慘敗

《追龍II：賊王》台灣票房都有1176萬台幣